Аспекты есть некий альтернативный взгляд на систему объектов и управление ею.
Удачен тот аспектный взгляд, который совпадает со своей идеей.
Например, цсс - меняем визуальные свойства, и все. (и не содержание и ничего другого).
То есть аспектный язык задает сферу своей применимости.